IELTS其實對升大學有冇用

話說前年屎忽痕，諗住考ielts睇吓自己咩程度，老竇又肯資助，咪去玩下
點知仆佢個街考咗個7返嚟，老竇老母講到攞住張紙曉飛咁，中咗Jackpot
呢幾日學校開始報JUPAS，問啲老師其實呢張野對我好處有幾大，佢哋又講到好似一文不值咁，叫我考好個DSE佢算，話DSE認受性高啲，冇乜大學睇ielts，同埋兩年就唔計 冇乜用

依家都唔知信邊個好，上網睇張野好似神仙咁，去學校問就變廢紙，屌

jupas睇dse分

事實就係IELTS得兩年期
你前年考 對你出年入U 完全冇用

香港冇用
升出面既大學有用

而且JUPAS只會睇DSE
你想IELTS有用就要走後門
但係你個嘢都過期啦

前年考 今年JUPAS 出年先入U
得兩年期 有咩用

一年咋

如果你dse炒咗，讀asso/hd要入翻U就有用
：有啲院校apply non-jupas個陣有gpa加
高分嘅話入到某啲U可以括免唔洗讀year1 英lang

認真答你
入香港既大學冇用
但你申請exchange都係要考IELTS
入外國大學尤其英國就好有用
BTW ching 7麻麻咋喎

ching Band3算係咁啦

咪傻啦 7分＝dse4

Thx Ching
起碼唔係白考

其實佢唔係完全廢紙我已經好開心

7都打飛機係咩事
基本要求咋喎

點撚知 上網睇每個分數幾難攞 屌你全部都講到7曉飛咁樣
要攞出嚟用嗰下先知原來cheap到仆街 唉 努力溫書算

咁起碼你大概知道dse考到幾多分 唔使再晒時間落英文到

經JUPAS入香港的大學 IELTS幾乎無用
如果你係nonJUPAS(例如用 IB alevel 或者 asso/HD) 咁IELTS就有用
另外，報讀海外大學 例如英美澳加都有用，都夠你報大部份大學（除咗某啲名校例如牛津劍橋要7.5兼全部細項都有7）
當然，大學之後報exchange其實都要IELTS，不過你個份到時應該過咗期

Band 7.0 大概係DSE level 4既水平
當然如果你係裸考 或者 之後有進步 lv5都有可能既
可以知道自己既水平算係咁

除左港大外，冇大學畢業生既平均分有7
笑人冇準備得7分既係咪痴線

7唔差
但Jackpot 黎講。。。

我yr1教英文個啊sir show過個chart, 話全港大學生，只有大約50%既人攞6.5或以上
我就覺得7幾勁架喇

有同學DSE英文差少少先達到HKU某科 basic Requirements
佢膽粗粗send email俾HKU講自己IELTS成績
點知收咗
當然佢其他科都好好

咁著數個個都考左啦on9

7分有幾勁？好基本啦

報jupas 可以寫埋自己ielts
如果你dse英文炒左， 有機會睇你ielts 收你

淨係知升英澳大學係必需要考 基本要求嚟